<w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:noProof w:val="0" />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" w:hint="eastAsia" />
                    <w:b />
                    <w:bCs />
                    <w:szCs w:val="32" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t>קָ</w:t>
            </w:r>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t xml:space="preserve">רָאתִי בְכָל-לֵב עֲנֵנִי ה' חֻקֶּיךָ אֶצֹּרָה: קְרָאתִיךָ הוֹשִׁיעֵנִי וְאֶשְׁמְרָה עֵדֹתֶיךָ: קִדַּמְתִּי בַנֶּשֶׁף וָאֲשַׁוֵּעָה לִדְבָרְךָ יִחָלְתִּי: קִדְּמוּ עֵינַי אַשְׁמֻרוֹת לָשִיחַ בְּאִמְרָתֶךָ: קוֹלִי שִׁמְעָה כְּחַסְדֶּךָה' כְּמִשְׁפָּטֶךָ חַיֵּנִי: קָרְבוּ רֹדְפֵי זִמָּה מִתּוֹרָתְךָ רָחָקוּ: קָרוֹב אַתָּה ה' וְכָל-מִצְוֹתֶיךָ אֱמֶת: קֶדֶם יָדַעְתִּי מֵעֵדֹתֶיךָ כִּי לְעוֹלָם יְסַדְתָּם: </w:t>
            </w:r>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:sz w:val="10" />
                    <w:szCs w:val="12" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" w:hint="eastAsia" />
                    <w:b />
                    <w:bCs />
                    <w:szCs w:val="32" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t>רְ</w:t>
            </w:r>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t xml:space="preserve">אֵה-עָנְיִי וְחַלְּצֵנִי כִּי-תוֹרָתְךָ לֹא שָׁכָחְתִּי: רִיבָה רִיבִי וּגְאָלֵנִי לְאִמְרָתְךָ חַיֵּנִי: רָחוֹק מֵרְשָׁעִים יְשׁוּעָה כִּי-חֻקֶּיךָ לֹא דָרָשׁוּ: רַחֲמֶיךָ רַבִּים ה' כְּמִשְׁפָּטֶיךָ חַיֵּנִי: רַבִּים רֹדְפַי וְצָרָי מֵעֵדְוֹתֶיךָ לֹא נָטִיתִי: רָאִיתִי בֹגְדִים וָאֶתְקוֹטָטָה אֲשֶׁר אִמְרָתְךָ לֹא שָׁמָרוּ: רְאֵה כִּי-פִקּוּדֶיךָ אָהָבְתִּי ה' כְּחַסְדְּךָ חַיֵּנִי: רֹאשׁ-דְּבָרְךָ אֱמֶת וּלְעוֹלָם כָּל-מִשְׁפַּט צִדְקֶךָ: </w:t>
            </w:r>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:sz w:val="10" />
                    <w:szCs w:val="12" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:noProof w:val="0" />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" w:hint="eastAsia" />
                    <w:b />
                    <w:bCs />
                    <w:szCs w:val="32" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t>עָ</w:t>
            </w:r>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t xml:space="preserve">שִׂיתִי מִשְׁפָּט וָצֶדֶק בַּל-תַּנִּיחֵנִי לְעֹשְׁקָי: עֲרֹב עַבְדְּךָ לְטוֹב אַל-יַעַשְׁקֻנִי זֵדִים: עֵינַי כָּלוּ לִישׁוּעָתֶךָ וּלְאִמְרַת צִדְקֶךָ: עֲשֵה עִם-עַבְדְּךָ כְחַסְדֶּךָ וְחֻקֶּיךָ לַמְּדֵנִי: עַבְדְּךָ-אָנִי הֲבִינֵנִי וְאֵדְעָה עֵדֹתֶיךָ: עֵת לַעֲשׁוֹת לַה' הֵפֵרוּ תּוֹרָתֶךָ: עַל-כֵּן אָהַבְתִּי מִצְוֹתֶיךָ מִזָּהָב וּמִפָּז: עַל-כֵּן כָּל-פִּקּוּדֵי כֹל יִשָּׁרְתִּי כָּל-אֹרַח שֶׁקֶר שָנֵאתִי: </w:t>
            </w:r>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:sz w:val="10" />
                    <w:szCs w:val="12" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:noProof w:val="0" />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" w:hint="eastAsia" />
                    <w:b />
                    <w:bCs />
                    <w:szCs w:val="32" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t>שָׁ</w:t>
            </w:r>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t xml:space="preserve">רִים רְדָפוּנִי חִנָּם וּמִדְּבָרְךָ פָּחַד לִבִּי: שָשׁ אָנֹכִי עַל-אִמְרָתֶךָ כְּמוֹצֵא שָׁלָל רָב: שֶׁקֶר שָנֵאתִי וָאֲתַעֵבָה תּוֹרָתְךָ אָהָבְתִּי: שֶׁבַע בַּיּוֹם הִלַּלְתִּיךָ עַל מִשְׁפְּטֵי צִדְקֶךָ: שָׁלוֹם רָב לְאֹהֲבֵי תוֹרָתֶךָ וְאֵין לָמוֹ מִכְשׁוֹל: שִבַּרְתִּי לִישׁוּעָתְךָ ה'וּמִצְוֹתֶיךָ עָשִיתִי: שָׁמְרָה נַפְשִׁי עֵדֹתֶיךָ וָאֹהֲבֵם מְאֹד: שָׁמַרְתִּי פִקּוּדֶיךָ וְעֵדֹתֶיךָ כִּי כָל-דְּרָכַי נֶגְדֶּךָ: </w:t>
            </w:r>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:sz w:val="10" />
                    <w:szCs w:val="12" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:noProof w:val="0" />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" w:hint="eastAsia" />
                    <w:b />
                    <w:bCs />
                    <w:szCs w:val="32" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t>ט</w:t>
            </w:r>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t xml:space="preserve">וֹב עָשִיתָ עִם-עַבְדְּךָ ה' כִּדְבָרֶךָ: טוּב טַעַם וָדַעַת לַמְּדֵנִי כִּי בְמִצְוֹתֶיךָ הֶאֱמָנְתִּי: טֶרֶם אֶעֱנֶה אֲנִי שֹׁגֵג וְעַתָּה אִמְרָתְךָ שָׁמָרְתִּי: טוֹב אַתָּה וּמֵטִיב לַמְּדֵנִי חֻקֶּיךָ: טָפְלוּ עָלַי שֶׁקֶר זֵדִים אֲנִי בְּכָל-לֵב אֶצֹּר פִּקּוּדֶיךָ: טָפַשׁ כַּחֵלֶב לִבָּם אֲנִי תּוֹרָתְךָ שִׁעֲשָׁעְתִּי: טוֹב-לִי כִי-עֻנֵּיתִי לְמַעַן אֶלְמַד חֻקֶּיךָ: טוֹב לִי תּוֹרַת פִּיךָ מֵאַלְפֵי זָהָב וָכָסֶף: </w:t>
            </w:r>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:sz w:val="10" />
                    <w:szCs w:val="12" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
        </w:p>
        <w:p w:rsidR="001F5473" w:rsidRDefault="001F5473">
            <w:pPr>
                <w:jc w:val="both" />
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:noProof w:val="0" />
                </w:rPr>
            </w:pPr>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" w:hint="eastAsia" />
                    <w:b />
                    <w:bCs />
                    <w:szCs w:val="32" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t>נֵ</w:t>
            </w:r>
            <w:r>
                <w:rPr>
                    <w:rFonts w:cs="David" />
                    <w:rtl />
                </w:rPr>
                <w:t xml:space="preserve">ר-לְרַגְלִי דְבָרֶךָ וְאוֹר לִנְתִיבָתִי: נִשְׁבַּעְתִּי וָאֲקַיֵּמָה לִשְׁמֹר מִשְׁפְּטֵי צִדְקֶךָ: נַעֲנֵיתִי עַד-מְאֹד ה' חַיֵּנִי כִדְבָרֶךָ: נִדְבוֹת פִּי רְצֵה-נָא ה' וּמִשְׁפָּטֶיךָ לַמְּדֵנִי: נַפְשִׁי בְכַפִּי תָמִיד וְתוֹרָתְךָ לֹא שָׁכָחְתִּי: נָתְנוּ רְשָׁעִים פַּח לִי וּמִפִּקּוּדֶיךָ לֹא תָעִיתִי: נָחַלְתִּי עֵדְוֹתֶיךָ לְעוֹלָם כִּי-שְשׁוֹן לִבִּי הֵמָּה: נָטִיתִי לִבִּי לַעֲשׁוֹת חֻקֶּיךָ לְעוֹלָם עֵקֶב: </w:t>
            </w:r>
        </w:p>